大埔孔教何郭佩珍洩逾百學生資料 校方被轟包庇涉事中學老師

《蘋果》接獲投訴，指大埔孔教學院大成何郭佩珍中學，有老師在活動前誤將參加學生的個人資料，包括身分證、出生年份、個人及監護人電話號碼等資料，透過學校內聯網電郵系統向全校學生發佈。該校副校長伍偉昌回覆《蘋果》證實事件，指事件涉及159名學生的個人資料，學校昨日已向全體學生及家長發信交代及致歉，並立即透過內聯網服務供應商，刪除涉事電郵。

本報接獲投訴，附有大埔孔教學院大成何郭佩珍中學校長梁秋雲署名、昨日（11日）發出的通告，指師生上周日（9日）參與香港青年協會舉辦的「背包跑」活動，負責聯絡的老師在該活動舉行前「一時失誤」，透過學校內聯網發放活動注意事項的「備忘錄」時，不慎將包括參加學生姓名、出生年份、個人及緊急聯絡人的電話號碼、身分證首4個數字等資料，一併發放予全校學生。

校長於信中就事件致歉，指校方已啟動危機處理小組跟進，包括聯絡網絡供應商刪除電郵、徵詢個人資料私隱專員公署意見，又呼籲同學自覺刪除相關電郵、不要下載和轉寄他人；校方亦提醒家長留意近日有否接到不明來電滋擾，如有可向校方匯報。該校副校長伍偉昌接受《蘋果》查詢時強調，已聽取私隱專員公署意見，包括提醒教職員小心處理個人資料，往後處理涉及個人私隱的資料時，亦會作加密處理。

對於本報接獲投訴指校方未有處分涉事老師、涉嫌「包庇」，伍偉昌強調該校「在陽光下處事」，包括昨日主動向全體學生及家長發信交代，對於涉事的159名學生及家長，相關班主任及副班主任逐一致電聯絡並解釋，認為正如「邊位學生被幾多個缺點，都唔應該公開講」，哪一位老師是否、受何處分亦屬於個人私隱。但伍副校長強調，校方已向法團校董會匯報事件，校董會將跟進處理。

教育局發言人覆稱，學校已就事件通知教育局，據當局所知，學校已啟動危機處理小組跟進，並已徵詢香港個人資料私隱專員公署的意見，教育局會繼續與校方緊密聯絡及提供適切支援。

依間垃圾學校

積下口德啦

垃圾學校

玲到女神電話了

咩女神

何中比梁秋雲做左校長後, 越來越差

幾好吖，做法幾透明一致，一次過send曬比全校學生

母校 垃圾野 成日出7野

咁on9

好掛住覊魂

靚抽

學生有自由！